 Египет-2021: отель 
====================

Отель встретил нас ресепшном. Ресепшн, как и зал возле него, весьма красив:

![](0.jpg)  

Ещё у зала есть купол, украшенный изнутри:

![](1.jpg)  

Кстати, лучи добра к сотрудникам отеля: сервис в нём очень хорош, все нам хотели услужить, помочь, улыбнуться. Например, пока мы стояли в очереди на заселение, подошёл официант и всю очередь угостил стаканчиками с соком.

Нас довольно быстро заселили в номер, так что мы успели ещё и на ужин. По дороге на ужин мы наслаждались вечерним отелем:

![](2.jpg)  

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

Вот ресторан, в котором мы ужинали наш All Inclusive:

![](7.jpg)  

![](8.jpg)  

По случаю праздника Halloween отель всюду понатыкал нечисть:

![](9.jpg)  

Причём мы приехали 30 октября, т.е. за день до Halloween. А уж в сам праздник там вообще творился леденящий душу трындец: молодые арабы-сотрудники отеля понадевали белые простыни, выскакивали из кустов и пугали пожилых немок. Нравилось, по-моему, и тем и другим.

Но есть и хорошая сторона праздника: был выставлен столик с коктейлями.

![](10.jpg)  

После ужина мы пошли в номер, и очень быстро заснули, потому что устали с дороги.

На следующее утро меня ждало разочарование: вай-фай в номере был архиговённый. Он был настолько говённый, что я полчаса пытался проверить почту, а потом сдался, потому что не смог. Забегая вперёд: два дня я пытался что-то сделать, но более-менее нормально читать ЖЖ можно было только в лобби. В ресторане я читал только текст, а на территории отеля — только Телеграм. В номере же очень часто и телеграм не ловил. Даже заказанный мною роуминг от Lifecell (украинский мобильный оператор, который в Египте заменяется на Etisalat) не помог. Этот роуминг у меня толком почему-то не ловил.

Тут проснулась жена, и я прекратил воевать с интернетом и занялся более полезным делом: повёл жену на завтрак. По дороге пофоткал отель:

![](11.jpg)  

![](12.jpg)  

![](13.jpg)  

Под самым рестораном растут бананы:

![](14.jpg)  

![](15.jpg)  

![](16.jpg)  

![](17.jpg)  

Ещё на территории отеля есть интересная пальма. Раньше я такой не видел:

![](18.jpg)  

![](19.jpg)  

Есть пальма, похожая на ананас и красная внутри:

![](20.jpg)  

![](21.jpg)  

Как бы там ни было, мы позавтракали. Потом сходили в номер за пляжными принадлежностями, и жена сфоткала вид из номера:

![](22.jpg)  

Потом мы пошли на пирс. Сюда нужно было вставить фотку пирса, а я обнаружил, что так спешил купаться, что ни разу не сфоткал пирс днём :) Поэтому пришлось спереть чужие фотки из Интернета:

![](23.jpg)  

![](24.jpg)  

На пляже нас ждал облом: все лежаки были заняты. Причём людей было мало, а вот полотенец — много. Если сложить вместе людей на лежаках и людей в море, то получится где-то половина от количества полотенец. Мы грустно походили и ушли к бассейну. Возле бассейна была занята только половина лежаков, и мы без труда нашли себе место. Взяли коктейли и начали их пить, а на нас хищными коршунами налетели арабские зазыватели: один звал на массаж, второй — на квадроциклы, третий — на дайвинг... Я всех отшивал, но пятому зазывателю удалось тронуть наше неприступное сердце: он предложил принести нарезанное манго. А моя жена очень любит манго, поэтому я не пожалел 5 долларов, чтобы доставить ей удовольствие. Итак, через 20 минут нам принесли тарелку:

![Примерно 200 граммов манго](25.jpg "Примерно 200 граммов манго") Примерно 200 граммов манго 

Это очень красиво и очень вкусно. Но — очень дорого. Поэтому больше мы такое не заказывали, а вместо этого заказывали целое манго (там есть и такая опция: по 5 долларов за килограмм) и сами его нарезали.

Мы подъели немного манго и пошли искать мою маму и брата. Ах, да! Я ж забыл: нас в отеле было четверо — я, жена, моя мама и мой брат. Оказалось, что мама и брат хорошо устроились: они сидели на лежаке в самом конце пирса. Этот лежак предназначен для масок и ласт ныряльщиков, но места хватает ещё и для несколько хитрых отдыхающих, которыми они (а потом и все мы) оказались. Я пригласил маму и брата есть манго, а потом мы сдали полотенца и пошли на обед.

При сдаче полотенец я обнаружил, что в египетский отель проник феминосексизм:

![](26.jpg)  

В плане еды этот отель соответствует средним стандартам египетского олл-инклюзива. Еда неплохая, мы ничем не отравились, но разнообразия ей не хватает. Моя жена сфоткала типичный свой обед:

![](27.jpg)  

После обеда мы пошли поваляться у бассейна и попить коктейлей:

![](28.jpg)  

Кстати, утром он красивше. Утром другого дня была аквааэробика:

![](29.jpg)  

Хотя и вечером бассейн тоже весьма неплох:

![](30.jpg)  

Ну, а вечерний отель вы уже видели, следовательно, показывать его и ужин вам не нужно :)

Покажу только стейк из итальянского ресторана Dolce vita, куда мы разочек сходили бесплатно (остальные разы уже было бы платно, поэтому остальные разы мы не ходили):

![](31.jpg)  

Было довольно вкусно, но стейк был жестковат. Я такой как раз люблю, а вот брат сказал, что «Стейк жёсткий, как удар ногой по лицу». А вот пюрешечка была великолепна во всех отношениях.

<a name="cutid1-end"></a>